【被中国】一個表睇晒邊個仲寫「台灣」

英國廣播公司（BBC）中文網最近調查上百間國際企業官網，發現有11間企業不畏中國施壓，仍把台灣列在「國家」欄目，但有些公司則改以「中國台灣」、「中華台北」稱呼台灣。

把台灣放在「國家」選項欄目，或稱為「中華民國」的企業包括：

Twitter、Netflix、HTC、Prada、CHANEL、ASOS、H&M台灣版網站、Puma、三越伊勢丹、肯德基、Fiat。

把台灣稱為「中國台灣」、「中華台北」、「台灣地區」的則有：

Lenovo、HP、Louis Vuitton、標緻汽車（Peugeot）、Honda、戴姆勒（Daimler，即平治汽車）、福特汽車、希爾頓酒店（Hilton）。

不提「國家」或是使用「國家/地區」、「城市」、「位置」等進行分類的，包括：

亞馬遜、雅虎、Google、Facebook、蘋果公司、微軟、eBay、LinkedIn、Dell、Android、Acer、Panasonic、飛Philips、西門子、三星、Bosch、Sony、諾基亞、LG、Armani、Dior、Versace、Burberry、Calvin Klein、Valentino、Zara、Topshop、GAP、Ferragamo、Nike、Adidas、SK-II、花王（Kao）、佳麗寶（Kanebo）、莎莎、Gatsby、M.A.C.、多芬（Dove）、Laneige、Estee Lauder、Clinique、Nivea、Kiehl's、Maybelline、無印良品、宜家家居、家樂福、樂天、星巴克、咖世家、麥當勞、可口可樂、漢堡王、摩斯漢堡、必勝客、7-eleven、Nissan、大眾汽車、、、Agoda、Trivago、客涯（Kayak）、Tripadvisor、Expedia、天巡網（Skyscanner）、凱悅酒店集團、卡爾森酒店集團、喜達屋酒店（Starwood）、雅高酒店（Accor）、洲際酒店集團（IHG）。

netflix